有冇人可以傾下計，想傾人生苦難

我唔知點開頭，剛才睇左世界最恐怖監獄，入去既人會被不人道對待，我明白冇法律咁人人打橫行世界會更亂更唔人道。

但我會幻想如果真係冇法律冇規矩，地球係未真係會變煉獄？定係會慢慢由煉獄慢慢演變成一個新生態有別於現在？

近排心情都唔太好，想搵唔識既人亂傾計

留個tg?

你講既規矩都係原本由人訂立
呢D規矩既起緣就係道德標準
冇左呢堆標準變成點你可以睇下大自然既動物

係 我自己好鐘意睇大自然既片，特別動物之間互動，睇佢地唔會有任何假既元素存在，但人與人之間既互動就相反，存在左好多唔真實既野，我唔知點講，我對身邊人都會好好，但真係對社會或者世界好多事都覺得好累唔想再分析

Tg 係 ？

唔係假，係妥協，群體生活必要條件，冇妥協就成就唔到合作

巴打你平時都會睇事情睇得好開，會唔會有執著既情況出現